Level 3: PMP-Like Questions (Multiple Choice)


Question 1: What is the purpose of the Control Quality process in project management, and how does it differ from the Validate Scope process?

A) Control Quality ensures that project deliverables meet the required standards, while Validate Scope ensures that the customer formally accepts the deliverables.

B) Control Quality focuses on project processes, while Validate Scope focuses on project outcomes.

C) Control Quality is performed during project planning, while Validate Scope is performed during project execution.

D) Control Quality is part of project closing, while Validate Scope is part of project monitoring and controlling.

Correct Answer: *A


Question 2: Explain the concept of earned schedule (ES) in project management and how it complements earned value management (EVM).

A) ES measures schedule performance, while EVM measures cost performance.

B) ES is used in agile projects, while EVM is used in traditional projects. 

C) ES focuses on project risks, while EVM focuses on stakeholder communication.

D) ES integrates scope changes into the project schedule, while EVM measures project progress based on planned versus actual cost.


Correct Answer: *D


Question 3: When creating a Risk Response Plan, what is the purpose of the strategy "Mitigate"?

A) Reduce the probability or impact of a risk to an acceptable threshold.

B) Transfer the risk to a third party.

C) Accept the risk and have a contingency plan.

D) Avoid the risk by changing project scope.

Correct Answer: *A


Question 4: Define the concept of a "Project Baseline" in project management, and explain its role in project control.

A) A snapshot of the project's current status, used for performance evaluation.

B) The original project plan, used as a reference point for project control.

C) A record of all project changes, used for audit purposes.

D) A summary of project risks, used for risk mitigation.

Correct Answer: *B


Question 5: In the context of project procurement management, what is the purpose of a procurement statement of work (SOW)?

A) Documenting project risks.

B) Describing the project scope and deliverables for potential sellers.

C) Evaluating stakeholder satisfaction.

D) Managing project team conflicts.

Correct Answer: *B


Question 6: Describe the purpose of the Plan Stakeholder Engagement process in project management and provide an example of a stakeholder engagement strategy.

A) It defines how project stakeholders will be identified and categorized. Example: Power/Interest Grid.

B) It determines the communication needs of project stakeholders. Example: Stakeholder Register.

C) It establishes the level of stakeholder engagement required. Example: Influence/Impact Grid.

D) It outlines how project stakeholders will be involved and managed. Example: Salience Model.

Correct Answer: *D


Question 7: When developing a project schedule using the Critical Path Method (CPM), what is the significance of the critical path?

A) It represents the shortest path in the project network.

B) It is the sequence of activities with the least float.

C) It determines the total duration of the project.

D) It is the longest path in the project network.

Correct Answer: *B


Question 8: Explain the purpose of the Monitor and Control Project Work process in project integration management.

A) To execute the project management plan.

B) To track, review, and regulate the progress and performance of the project.

C) To close out the project and obtain formal acceptance.

D) To define, prepare, and coordinate all subsidiary plans and integrate them into the project management plan.

Correct Answer: *B


Question 9: What is the primary goal of the Plan Procurement Management process in project management?

A) To identify and document project risks related to procurement.

B) To determine what to purchase or acquire and how to do so.

C) To establish the overall cost baseline for the project.

D) To define the project scope and obtain stakeholder approval.

Correct Answer: *B


Question 10: In the context of project risk management, what is the purpose of a risk threshold?

A) To define acceptable levels of risk exposure for the project.

B) To identify potential risks that may impact the project.

C) To assess the probability of risk occurrence.

D) To document historical information about past risks.

Correct Answer: *A


Question 11: What is the purpose of the Validate Scope process in project management?

A) To obtain formal acceptance of completed project deliverables from the customer or sponsor.

B) To ensure that project deliverables meet the required quality standards.

C) To document and manage changes to project scope.

D) To define how project scope will be defined, validated, and controlled.

Correct Answer: *A


Question 12: Explain the concept of float (total float and free float) in project scheduling and how it impacts schedule flexibility.

A) Total float is the time an activity can be delayed without delaying the project, while free float is the time an activity can be delayed without delaying the early start of any successor activity.

B) Total float is the time an activity can be delayed without delaying the project, while free float is the time an activity can be delayed without delaying the late start of any successor activity.

C) Total float is the time an activity can be delayed without delaying the project, while free float is the time an activity can be delayed without impacting any other activity.

D) Total float is the time an activity can be delayed without impacting any other activity, while free float is the time an activity can be delayed without delaying the project.

Correct Answer: *A


Question 13: When developing the project management plan, what is the purpose of the Risk Management Plan?

A) To identify and analyze project risks.

B) To define how risks will be identified, analyzed, and managed throughout the project.

C) To monitor and control project risks.

D) To communicate risk information to stakeholders.

Correct Answer: *B


Question 14: Define the concept of scope baseline in project management and its components.

A) The original project plan, including the project schedule and cost baseline.

B) A snapshot of the project's current status, used for performance evaluation.

C) The project scope statement, WBS, and WBS dictionary.

D) A record of all project changes, used for audit purposes.

Correct Answer: *C


Question 15: In the context of project communications management, explain the difference between push communication and pull communication.

A) Push communication is interactive, while pull communication is one-way.

B) Push communication is one-way, while pull communication is interactive.

C) Push communication is formal, while pull communication is informal.

D) Push communication is synchronous, while pull communication is asynchronous.

Correct Answer: *B



Level 3: PMP-Like Questions (Fill in the Blank)

Question 1: The ________ is a document that describes how the project will be executed, monitored, and controlled. It includes project baselines and management plans.

Answer: Project Management Plan

Question 2: In project procurement management, the ________ is a legal document that formalizes and describes the agreed-upon terms and conditions between the buyer and the seller.

Answer: Contract

Question 3: The concept of earned value (EV) in Earned Value Management (EVM) represents the ________ value of work performed.

Answer: budgeted

Question 4: The Validate ________ process involves obtaining formal acceptance of completed project deliverables from the customer or sponsor.

Answer: Scope

Question 5: In project management, the ________ is a document that outlines how procurement processes will be managed and executed throughout the project.

Answer: Procurement Management Plan

Question 6: The PMP Code of Ethics and Professional Conduct outlines the ethical responsibilities and behavior expected of certified ________ managers.

Answer: project

Question 7: The purpose of the ________ Management Plan is to establish and document procedures for planning, managing, executing, and controlling the project schedule.

Answer: Schedule

Question 8: The project manager is responsible for ________ and communicating project risks to stakeholders, as well as implementing risk response plans.

Answer: identifying

Question 9: The ________ analysis is a technique used in risk management to assess the potential impact and likelihood of identified risks on the project.

Answer: risk

Question 10: The concept of stakeholder ________ involves understanding and managing the influence, interest, and impact of stakeholders on the project.

Answer: engagement

Question 11: The Control ________ process involves monitoring and controlling the project scope, schedule, and costs, as well as managing changes to the project baseline.

Answer: Scope

Question 12: The ________ Plan is a component of the project management plan that documents how the project will be executed, monitored, and controlled.

Answer: Execution

Question 13: The ________ path in a project schedule represents the sequence of activities that determine the project's overall duration.

Answer: Critical

Question 14: In project quality management, the ________ Chart is a graphical representation of the distribution of a set of data.

Answer: Histogram

Question 15: The concept of ________ float represents the time an activity can be delayed without delaying the project's overall schedule.

Answer: Free